警斥2700萬元購3輛水炮車 首輛今抵港

警隊早前獲立法會撥款斥資2700萬元採購3輛配備噴水裝置、俗稱「水炮車」的群眾管理車輛，據《南華早報》報道稱。首輛水炮車今日(22日)早上已運抵香港，該輛水炮車由德國生產商平治，於法國廠房度身訂造，今早以水路運抵葵涌貨櫃碼頭，落船後已被運往到代理商仁孚行位於上水的商用車維修中心停放。

2014年佔領運動過後，警方斥資2700萬元購入3輛俗稱「水炮車」的群眾管理車輛，並於2015年底招標。根據當時的水炮車招標文件顯示，水炮車最少配備15支不同大小的水炮，車頂兩支主炮，每分鐘各可射出1,200公升水，水壓達1,000千帕，更可環迴360度射水。

另外，水炮車更可射出混有顏料或催淚煙的水劑，亦可噴泡。車內設有空氣過濾系統，防止有毒氣體滲入車身。有工程師曾推算，水炮的水力最高可達200磅，足以將成年人「射到飛起」。

全香港啲注意力集中哂喺長洲嘅時候，啲警犬就鬼鬼鼠鼠揀今日送呢架垃圾黎，淨係識做埋啲鼠竊狗偷嘅嘢

打撚死你

有撚人會理咩

腥港人既想法係 「自己係普通市民 又唔會畀依家車射既 理嚟做乜 ?」

擋到幾多粒RPG-7

200磅力 近少少都可能直接射穿肉體

點解起樓基建服務市民就中國野，鎮壓市民就德國野

反對，香港政府竟然唔用國貨，大逆不道，而家中國國力強大，點解唔用made in China?

一嚟就標籤異見者

高鐵都用中國制啦，又唔見你驚

2700萬又幾抵
到時搵警車去d農田、公園射水淋花
又可以省到唔少水費錢
2700萬買到無限水 政府識諗

擺到生銹都冇機會用

展覽用途，話比人知香港警犬打人好專業

千祈唔好變到咁